Живаго, как повесть о слабом человеке
Повесть о настоящем человеке
Герой нашего времени
Герой не героичен
Герой не Живаго

Живаго, как лакмусовая бумажка, как мембрана между двумя мирами, старым и новым, интеллигентом и рабочим
Безволен, безпозвоночен, безответственнен, не принимает решений, плывёт по течению

Женщины принимают решения, Живаго только реагирует
Решения Живаго случайны, подвержены настроению

Профессия врача, как универсальная профессия нужная всем в любом мире, христианская позиция о помощи ближнему

подставь другую щёку

круговорот жизни, от рождения до смерти, смерть матери пробуждает Юрия Живаго к действию, к жизни, смерть Живаго от удушья, от нехватки воздуха
Живаго отдаёт Лару: жертвенность или гордыня русского характера?

Живаго одинок, не понят, ни друзей, ни близкого человека, дядя Николай Николаевич? В мире искусства, в мире иллюзий?
Все остальные лишь декорации и шум?
Живаго как Гамлет?
жить только лавировать, чтобы выжить?

Лара, как продолжение Наташи Ростовой, вся её жизнь это искупление, перед кем? Перед самой собой, перед богом, перед будущим мужем
"Делай, как считаешь нужным, я всё вытерплю, всё переживу."
